# 傅里叶变换
- 参考链接：[http://blog.jobbole.com/70549/](http://blog.jobbole.com/70549/)
- 理论支持：任何周期函数（或有限的非周期函数）都能表示为不同频率的正弦和/或余弦波之和的形式，每个正弦项和/或余弦项乘以不同的系数（即傅里叶级数）。而傅里叶变换就是将普通的函数转换成上述函数形式
- 数学公式（等式$f(t)$为原函数，F(x)为傅里叶函数）：
$$
    F(x)= \sum_{n=-\infty}^{+\infty}{c_ne^{j \frac{2 \pi n}{T} x}} \tag{1-1}
$$
其中
$$
    c_n=\frac{1}{T} \int_{-T/2}^{T/2}{f(t)e^{-j \frac{2 \pi n}{T} t} {\rm d}t}, n=0,\pm{1},\pm{2},\cdots \tag{1-2}
$$，
$x$ 是连续变量，$T$是周期，$c_n$为**傅里叶级数**。<br />
该数学公式的另一种形式为：
$$
    F(x)=a_0+\sum_{n=-\infty}^{+\infty}{\left[
        a_n \cos{\frac{2 \pi x}{T} + b_n \sin{\frac{2 \pi x}{T}}}
    \right]} \tag{2-1}
$$
其中
$$
    \begin{array}{l}
    a_0=\frac{1}{T}\int_{-T/2}^{T/2}{f(t)}{\rm d}t \\
    a_n=\frac{2}{T}\int_{-T/2}^{T/2}{f(t) \cos{\frac{2 \pi t}{T}}} t {\rm d}t \\
    b_n=\frac{2}{T}\int_{-T/2}^{T/2}{f(t) \sin{\frac{2 \pi t}{T}}} t {\rm d}t
    \end{array} \tag{2-2}
$$
二者的等价性证明在[后面](#-证明两种傅里叶展开式等价)
- 目的：为了获取在原始信号中不易获得的信息
- 时域信号 $\rightarrow$ 频域信号
    - 时域信号：信号是关于时间的函数，显示信号随时间改变的变换关系
    - 频域信号：将式（1-1）求和后，可以得到形式为 $u \cdot e^{j \cdot v}$ 的结果，则将 $v$ 值作为图像 $x$ 轴的点，$u$ 值作为图像 $y$ 轴的点 。显然，当（1-1）中的 $x$ 取不同值时，就能得到系列的 $u$ 和 $v$ 值， 由此形成的二维图即为频域信号。其意义是显示信号中各个频率的“分量”
- 特点：
    1. 适用于平稳信号的变换，不适合非平稳信号的变换
    2. 显示各频率分量信息，但丢失了时间信息

### 证明两种傅里叶展开式等价
将式（2-2）代入（2-1）得：
$$
F(x)=\frac{1}{T} \int_{-T/2}^{T/2}{f(t)}{\rm d}t+ \frac{2}{T} \sum_{n=1}^{+\infty}{\int_{-T/2}^{T/2}{f(t) \cos{\frac{2 \pi n(t-x)}{T}}{\rm d}t}} \tag{3-1}
$$
将（1-2）代入（1-1）得：
$$
G(x)=\frac{1}{T} \sum_{k=-\infty}^{+\infty}{f(t)e^{-jk \frac{2 \pi}{T}t}}{\rm d}t \cdot e^{jk \frac{2 \pi}{T}x} \tag{3-2}
$$
根据欧拉公式 $e^{jk}=\cos{k}+j\sin{k}$ ，式（3-2）转成：
$$
\begin{matrix}
G(x)&=\sum_{k=-\infty}^{+\infty}\{
& \frac{1}{T} \int_{-T/2}^{T/2}{f(t)\cos{\frac{2 \pi k}{T}t{\rm d}t}} \cdot \cos{\frac{2 \pi k}{T}x} & + \\
& & \frac{1}{T} \int_{-T/2}^{T/2}{f(t)\sin{\frac{2 \pi k}{T}t{\rm d}t}} \cdot \sin{\frac{2 \pi k}{T}x} & - \\
& & j \cdot \frac{1}{T} \int_{-T/2}^{T/2}{f(t)\sin{\frac{2 \pi k}{T}t{\rm d}t}} \cdot \cos{\frac{2 \pi k}{T}x} & + \\
& & j \cdot \frac{1}{T} \int_{-T/2}^{T/2}{f(t)\cos{\frac{2 \pi k}{T}t{\rm d}t}} \cdot \sin{\frac{2 \pi k}{T}x} & \}
\end{matrix}
$$
即
$$
\begin{matrix}
G(x)&=&\sum_{k=-\infty}^{+\infty} &
\left\{
    \frac{1}{T} \int_{-T/2}^{T/2}{f(t)}\left[ \cos{\frac{2 \pi k}{T}t \cdot \cos{\frac{2 \pi k}{T}x}} + \sin{\frac{2 \pi k}{T}t} \cdot \sin{\frac{2 \pi k}{T}x} \right] {\rm d}t
\right\} & +\\
&&\sum_{k=-\infty}^{+\infty} &
\left\{
    \frac{j}{T} \int_{-T/2}^{T/2}{f(t)}\left[ \cos{\frac{2 \pi k}{T}t \cdot \sin{\frac{2 \pi k}{T}x}} - \sin{\frac{2 \pi k}{T}t} \cdot \cos{\frac{2 \pi k}{T}x} \right] {\rm d}t
\right\} &
\end{matrix}
$$
化简得
$$
\begin{matrix}
G(x)&=&\sum_{k=-\infty}^{+\infty} &
\frac{1}{T} \int_{-T/2}^{T/2}{f(t)} \cos{\frac{2 \pi k (t-x)}{T}} {\rm d}t & +\\
&&\sum_{k=-\infty}^{+\infty} &
\frac{j}{T} \int_{-T/2}^{T/2}{f(t)} \sin{\frac{2 \pi k (t-x)}{T}} {\rm d}t &
\end{matrix} \tag{3-3}
$$
由式（3-3）可知，
$$
\begin{matrix}
\because
 &  \sin{\frac{2 \pi k (t-x)}{T}} 为奇函数，\\
 &  \cos{\frac{2 \pi k (t-x)}{T}} 为偶函数，\\
 &  k \in [-\infty, +\infty] 为对称区间 \\
\therefore
& \sum_{k=-\infty}^{+\infty}
 \frac{1}{T} \int_{-T/2}^{T/2}{f(t)} \cos{\frac{2 \pi k (t-x)}{T}} {\rm d}t \\
& = \sum_{k=0}^{+\infty}
 \frac{2}{T} \int_{-T/2}^{T/2}{f(t)} \cos{\frac{2 \pi k (t-x)}{T}} {\rm d}t，\\
& \sum_{k=-\infty}^{+\infty}
 \frac{j}{T} \int_{-T/2}^{T/2}{f(t)} \sin{\frac{2 \pi k (t-x)}{T}} {\rm d}t = 0
\end{matrix}
$$
即（3-3）可化简为
$$
G(x)=\sum_{k=0}^{+\infty}
 \frac{2}{T} \int_{-T/2}^{T/2}{f(t)} \cos{\frac{2 \pi k (t-x)}{T}} {\rm d}t \tag{3-4}
$$
显然，（3-4）与（3-1）相等，故证得二者的等价性。